旅遊業寒冬｜零遊客藥房變雜貨舖豉油杯麵樣樣齊 中港客價錢差十倍 員工：$8,000蚊一支藥油都有人買

藥房除了配藥外，很多人的印像就是水貨客。自由行一窩蜂地到水上、屯門等的藥房掃清奶粉、尿片等民生用品。疫情封關下，旅遊業大受打擊，他們也受到很大影響，需要轉型求生。這次我們邀請了兩位藥房員工分享現時藥房的行業環境。

正苦根本係特登
等你哋叫苦連天，然後叫支那放多啲自由行落嚟
到時正苦就話係你叫我求支那

樓價仲升緊

8000蚊，我正正經經睇醫生啦，洗撚搵你買咩。同旺角果啲濕鳩小食一樣，幾十蚊串魚蛋燒賣，當人水魚。

賣假藥賺陰質錢仲咁大聲

呢啲所謂產業根本就係不務正業，生產價值低下。一定要趁呢次封關將呢啲癌細胞趕盡殺絕，香港本土經濟先至可以更新同復興

所以抵死

講到比藥房昆係天經地義咁

呢啲藥房鋪同寶藥黨無分別

朗豪坊對面嗰檔劏人魚蛋
所以就執咗了

果間野賣$50一碗仔魚蛋痴撚線

自由行高峰期d魚蛋檔寸過馬撚
買串魚蛋都要睇面色

屌你老母行騙都好意思大大聲講出黎

我諗班仆街早幾年都估唔到，香港會有完全封關冇哂支那人呢一日

我都估唔到，但條街冇蝗真係好爽

人哋搞科技、賣自家產品時

香港仲要靠搵支那人笨、賣假貨生存，真係CLS

用8000蚊買支藥油，on9先會買，條職員明昆水魚先生存到

啲人話無自由行.
就可以香港重光, 發大黎搞, 班人去左邊?

所以咪趁而加清清瘀血lor

10粒8粒魚蛋 賣50蚊
仲要俾錢個陣先講價

即刻轉身走

自由行條水總有完既一日
但無諗過攬炒成咁

屌你老母
賺緊錢果陣影響到本地居民又唔分返比我
家陣講乜撚野慘
臭閪黎架藥房都係

住宅區啲街舖留轉得幾快
多舖執
但係又好快開番啲新小店

遊客區就仆直

你隻支毛講嘜撚嘢呀，呢班人做啲陰質嘢，肯定係你哋藍毛一份子喎

餓撚死哂都會可憐

比啲自由行養大晒胃口不特止
做生意啲手法仲要勁惡劣
好多年前已經係咁報啲呃呃氹氹手法

8000蚊支藥油夠我買260幾盒萬金油
屌佢老味攞嚟劣鳩都夠我劣幾年

嗰支咁嘅神棍油買親都係匡智會會長

到時正通關，依班人又會出返黎做生意

有本事你親而家搞, 請晒啲人.
自由行開番都無人去做la.

以前行過想食少少頂下肚
屌佢老母話冇得一串咁買

係咪Adidas 對面果間？

果間睇落好污糟，然後條路咁逼但又塞曬d支那人喺度

洗黑錢

$8000賣一支藥油都仲話冇錢賺?

主要無水魚客多過真係無客

冇哂啲喼都好爽

8000蚊枝...

你地試過的野賣得太平，大陸班天龍人反質問返你未我試過，我真係試過...幾十蚊野嫌呢樣嫌個樣，諗住你個仆街，等我倉底拿枝陳年賣唔出既垃圾出黎先，本身都係幾十蚊，叫小強打個千零蚊上去。
屌你老母，大陸佬居然屌我....屌我點解唔一早拿呢的好野出黎

點解劏遊客謀生，仲可以大大聲講出黎，好似全世界欠左佢？

鳩吹啦
$8000 藥油既話佢成間鋪都賣藥油都似

多返幾多小店你唔講

仲要勁難食

佢地有分本地價同遊客價，算唔算幫緊本地人對抗支那遊客？

食開毒品,依家要佢食返正常飯就要生要死

如果香港旅遊業要靠哩班黑心商人
咁由得佢死好過

藥房執對我有咩影響
係冇呀
dllm

咁你地咪拎上去賣囉
又要租香港街邊位又要做怨婦

大南街大把本地生意
自己做開牛屎佬咪撚出聲啦廢老
返去同你老母奶閪啦

快啲趁今次武肺 執撚曬啲垃圾藥房佢啊

咁又咁多空鋪

劏到夠退休啦

以前靠呃錢搵食仲大大聲出嚟講

以前未回歸果陣都有香港人500蚊買碗細蓉啦

梗係唔算啦，賣到咁貴擺明想牟利啫，唔好講到佢地咁偉大，同埋佢哋對香港人同大陸人既服務態度，大家心知肚明

你藥房乜柒都賣我本身就覺得成件事錯左

典型做開雞就唔願返正常工

傻閪，減租就得，關人撚事

再睇埋呢個post

渣哥腸粉三寶外賣連飲品$36

$60蚊碗/12粒魚蛋

真有錢嗰班大陸人仲係一車車咁落嚟係搵食嗰啲少左

佢話2有同行賣喎
有話自己有賣咩？

你班傻閪靠大陸人頂唔住呀嘛

Ask ur mom

之前吹到大一大, 機會黎喇又無本事.

藥房冇錢賺關香港人撚事

藥房佬唔係好憎蘋果日報咩 藍絲都接受訪問

似鳩up

「上水」定係「水上」呀？

咪傻，家陣已經𢱑爛晒塊面，對本地人嘅形象工程已經唔洗做。
澳門跪住追撚含咪又係唔放水落去，主因係防走資

所以藥房賺錢咪理燃得你地死law

佢咪又係掉返落去比下手食
梗本唔會記住你

台灣出到台積電
香港一間高科技公司都冇
恆指成份前半部係地產﹑公用
後半部份係支那股

想講正苦根本wfc
依家佢想推乜7都話有大量市民要求
根本唔洗自造依d現象

上水居民居水上

無論係日本定香港
果D藥油藥膏仲有貼紙
好多人洗錢買比D老弱傷殘
成撚日話睇醫生都唔好
鬼國假貨賣返比佢地最好賺

從來都冇理過你，人地都唔係做你窮撚生意

嗰陣真仆街，又唔標價，買完聽到佢賣咁貴，錢都唔撚比就走左，前世未試過佢啲19魚蛋咩